【港人講地】【緊急闢謠】網傳將宣布停市停工停學 政府：有關傳聞純屬謠言

【港人講地】針對有人在社交媒體發布消息，稱行政長官即將再根據《緊急法》（即《緊急情況規例條例》），宣布星期二及三停市、停工及停學；並且凍結香港人的資產，政府發言人昨日（6日）澄清有關傳聞純屬謠言，絕非事實。發言人提醒市民要認清這些社交媒體謠傳的意圖，是製造恐慌，令香港社會陷入進一步混亂。

發言人稱，政府考慮到目前公共安全受到廣泛危害的迫切情況，訂立《禁蒙面法》，以加強警隊執法和對意圖違法者產生阻嚇作用，遏止暴力，盡快讓香港社會回復平靜。這絕非隨意的做法，而是一個困難但必須的決定。

至於有關香港金融管理局（金管局）會訂立《提款法》限制市民每日提款金額的傳言，金管局今日已經發表聲明，強調絕無此事。該局並指香港銀行體系十分穩健，銀行有充足流動資金應付市民的需要。

今日謠言，明日法例

佢開始夠話唔會出蒙面，㩒唔㩒錢？you諗you la

冇保證唔會喎

起左底, 樓主依條友一味POST港人講地.

各位巴絲, 自己判斷